https://web.archive.org/web/20011112022622/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=150

### [3000] さえむら（お久しぶりです）	2001.09.16 SUN 01:45:58　
	
初めての方、よろしくお願いします。さえむらと申します。

[Ａ・Ｈの矛盾]＞CHふぁん様[2998]
矛盾は結構あるのですが、総集編になった時、リョウの言葉が変更されたりしてるし、北条先生も苦労されているんだろうな、と思います。
毎週書き下ろしている訳ですから、ある程度のあらすじを最初から決めていたとしても、どうしても書ききれない事があるだろうし、筆が進んでしまい、思わぬ方向に走って行く事もあるでしょう。
（事実、さえむらはコアミックスのHPであらすじを読んで、そうだったの？と毎週読んでいるにも関わらず、驚いたこともあります。＜単に読み方が浅いだけ？＞）
単行本になった時点で、ある程度この矛盾が解決されるだろうと思っています。
御都合主義なのは、仕方ないかな、と。
全て描いたものを、細々発表する訳ではないから。
通しで読んだ後で、結論（面白いとか、矛盾が多すぎるとか）は、出したいな、と。現時点では、さえむらは保留にしています。

[以前話題になっていた、絵の変化]
「頭身が変わった」について、顔のサイズが大きくなった気がします。

[鬼束ちひろについて]
今週のトップランナー（N＠K）でやる予定だったんですが、来週の木曜、十一時からやるらしいですよ。
「月光」とか歌ってくれないかな～。

[レス]
>Sweeper様[2986]
もっこり体操！
私も大好きです。
原作の「もっこり虫」と同じくらい、お気に入りかも。

>おっさん様
お疲れ様です。もちろん、地名分かりましたよ！
もろ、地元だわ.....。

[日本の報道姿勢について]＞しゃり様[2990]
ちゃんとニュースを見ようと思ったら、各局のニュース（十一時からとかの）を見比べなければならないし、それでも偏っているんですよね。
海外で起きている事件が、
1.日本人（日本）が関わっている事
2.かなり大きく、日本に影響をおよぼしそうな時
位の時しか、取り上げられない。
しかも、海外ニュース以外も、上澄みしか取り上げていない気がする。
さえむらが、日本のマスコミに良識がない事を確信したのは、「松本サリン事件」発生からすぐに、第一発見者の自宅の前から報道した時でした。（しかも実名！）
確かに、良識という言葉は、死語なんでしょうね。

[テロについて]
アメリカは報復行為をするらしい。
それがまた、新たな憎しみとかを生んだりはしないんだろうか？
中東の人の中には、アメリカの惨劇を喜んだ人もいると言う。
つまりは、今回の惨劇はアメリカへの憎しみが積もり積もって起こった事なんだろうから。
報復行為が、エスカレートして、戦争が起きなければいいけれど。
他人を思う心が、すべての相手に向かえばいいのに。
宗教とか国境とか、関係ないのに。
（そう思うのは、自分に主義や主張がないから？）
憎しみを育たせない為に、できる事はないんだろうか？

かなり、関係ない事を書き込んでしまいました。
失礼いたしました。

### [2999] ちゃこ	2001.09.16 SUN 01:32:40　
	
初めての方、お馴染みの方、こんばんは。またまたレスです。

「ＣＨサントラ話」（＞sweeper様「２９８６」）
私の住んでるところは、ＣＨものが充実していて驚きの１週間でした。
「ドラマティックマスター」も売ってました。（Ｂｙ「Ｂ＠＠Ｋ　＠ＦＦ」）
既にレンタルで借りた後だったしお金も無いので、「２」と「ＣＨ９１」だけ
買いましたが、劇場版のサントラ盤なんかも置いてあって、近ければ
「買いにおいで～」とか言いたいところです。
「こもれ陽」３巻も、あと２冊あったし。（残念ながら、私は山梨県在住）

「２」の「VOKAL　MASTER」収録の「CHANCE」が何かツボです。
「セイラの話」の時、シリアスな場面で掛かってるんですけど、
「おれには血＠硝煙と＠＠＠薔薇の香りが＠＠似合う」って部分が
耳に飛び込んできて「マジな声でそんなこと言うなぁ～」と笑ってしまった。
でも、そう思って見るとイラストで薔薇と一緒なの多いんですよね。
ＣＤ＆本、無事ゲット出来るよう応援（？）してます。

＞葵様「２９８９」
そういえば「CAT'S EYE」、ノベルズではタウン情報誌に紹介されて、
土日はカップルで賑わっているとありました。実は繁盛店だった？！
だからカップもたくさんあるのかも・・・？
でも、どう見ても暇そうですよね。
そういえば野上パパ、リョウとビデオ観て喜んでた話がありませんでしたっけ？
「スイートハート」のラストだったかなぁ・・・？
しかし、ああいう人と結婚してしまう野上ママってどんな人なんでしょう（笑）

＞無言のパンダ様「２９９２」
何か私の場合、アニメ＆ノベルズで１つの話。って感じです。
ノベライズだけされてるものだと、漫画かアニメで観てみたいと思ったりして。
そうそう。ノベライズの中のリョウの心理描写は結構ストレート（？）で、
何か可愛いです。
私は基本的に大雑把な人間なので、何度も読まないと話が理解できないのです。
だから、推理小説とかも何度も読みます。よく「犯人分かってて面白い？」とか
聞かれるけど、小さな伏線読み飛ばしたりしてるので、全然平気なのです。
逆に読み飛ばしてないところは、読む毎にどんどん話を膨らませちゃうので、
作者の意図してるのとは、全然違う読み方をしてる気がします。

### [2998] CHふぁん	2001.09.16 SUN 00:36:07　
	
[2997] 無言のパンダさん、[2996] 巻き村 香織さんレスありがとうございます。
早速見てみます。

ところで、僕のこの作品に対する考え方は[2979] むじゅんくんさんに近い物があるのですが、皆さんはその辺はどうお考えなのでしょうか？
ここのBBSの皆さんは、先生の描く作品に何の疑問も持たないのでしょうか？
このまま読者が何も言わなかったら先生自身が良い作品を作れなくなってしまうのではないのかと心配です。

かなり無礼な態度で申し訳ないのですが皆さんのご意見を教えてくださいｍ(_ _)ｍ

### [2997] 無言のパンダ	2001.09.16 SUN 00:20:19　
	
Ｃ☆様（２９９５）
どうも、はじめまして！さっそくのご指摘ありがとうございます。
桑田佳祐さんでしたかー？！すいませ～ん！
私ったら、どこをどうしてユーミンと桑田さん、間違えたのかしら？でも、Ｃ☆さんて、結構年イッてます？（失礼！）

ＣＨふぁん様（２９９４）
「ＡＨのどこがおもしろいかについて」
その件については、最近同じ質問をされた方がおり、その際みなさんから、いろいろな意見が出たばかりなので、過去ログを読まれると参考になるかもしれません。

### [2996] 巻き村 香織	2001.09.16 SUN 00:05:28　
	
皆さまお久しぶりです。最近多忙でここに登場できませんでした。
覚えている方いらっしゃいます？（^^；

北条先生のメッセージ拝見いたしました。
そうですよね、インターネットはこういう時のためにあるんですよね
お恥ずかしいんですけど、北条先生のメッセージを読むまではインターネットは何のために存在しているのか考えたことはそういえばありませんでした。

＞ＣＨふぁん様［２９９４］
初めまして。初対面なのにいきなり本題に入って申し訳ありませんが、あなた様のその「ＡＨのどこが面白いのか」という問いかけは、以前どなたかも書き込みしていました。そしてここの皆さんもそれに答えていましたよ。
その事について書いてあるログは最近のものですのでご覧になってみては？（＾＾）
　

### [2995] C☆	2001.09.15 SAT 23:46:47　
	
はじめまして。
過去ログはろくに読んでおりません。すみません。
唐突ですが目についたので
>>2993無言のパンだ様
あれはユーミンではなく桑田佳祐だとおもったけど。

### [2994] CHふぁん	2001.09.15 SAT 23:31:08　
	
CHは好きだったんですが、今のはちょっと・・・。
なんか、いろんな描写が、取材したら正しくできるのに取材していないから正しくないって気がするのです。
話も構想年数の割には・・・。

そう思ってるのですが、ここにこられている皆さんはそうでもないようですね。
よろしかったら、今の作品のどこが面白いのか教えてください。

### [2993] 無言のパンダ	2001.09.15 SAT 22:55:54　
	
先ほどの、ちゃこ様へのレス、「アニメコミックスのこと」って書いたけど、内容が違う！
正しくは「ノベルズと私のボケはじめ」・・・かな？

おっさん様（２９９１）が、書いてらっしゃる「ブラックデビル」超知ってますよ！笑い方に特徴あった！
たしか「オ＠たちひょうきん＠」のキャラですよね。
その他、「あみだバ＠ア」や「た＠ちゃんマン」懐かしい～
あみだバ＠アのテーマソング、ユーミンが作曲したんじゃなかったっけかな？意外！？違ったらごめんなさい！

### [2992] 無言のパンダ	2001.09.15 SAT 22:35:43　
	
sweeper様（２９８６）
「愛と宿命のマグナム」でのリョウと大佐の戦いの意味
教えてくださって、ありがとうございます。
やっぱり、そうでしたか・・・。
でもヘルゼン大佐って、ちょっとハタ迷惑な人ですねぇ（笑）
リョウと香の関係を、目の当たりにして自分の決断に迷いを感じ始めたんだろうけど、だからって、なんの罪もない者を戦いに巻き込むなんて！でも、リョウならきっと答えを出してくれると信じたんだろうな☆

ちゃこ様（２９８７）「アニメコミックスのこと」
深く読まれる、ちゃこ様にはノベルズのほうが、きっと満足度高いでしょうね。
私もノベルズがでたら、たぶん買うでしょう。
でも、借金がふえるように、読んでないノベルズが増えていくのがこわいよ～。さっさと読めばいいのにと、お思いでしょうが、
わたくし、２時間ドラマでさえ集中して見れない人なんですよ。
長いと最初のころで起きた出来事や、登場人物の名前とか忘れちゃったりして、ビデオなら巻き戻して見たり、本は前のほうに
戻ってみたりするので、時間がかかってしょうがないの！
ちょっとヤバイですね、こういうの（汗）

### [2991] おっさん(岐阜県：あひ～ん）	2001.09.15 SAT 22:32:25　
	
毎度、今日は運転しすぎで疲れた（岐阜県関市と愛知県東浦町へ）おっさんです。さ～皆様いつものご挨拶せ～のおっは～！！
ミニ○二テレホンだ　リ○リン○ン（ドカ！！）
parrot様[2976]有難うでやんす！いつも馬鹿元気が取り柄なんすよ。人から変なあだ名を付けられるくらいなんで・・・。あの「ブラックデビル」（昔、明○家　さんまが変な格好をしてた番組です。番組名忘れたＴ－Ｔ）もやっぱ勘弁して・・・Ｔ－Ｔ。
葵様[2989]、多分専用のコーヒーカップないような気がするな・・・。結構私の住んでる地方なんですが、喫茶店のモーニングは凄いんです。１杯飲んだだけでトースト・卵はもちろんなんですが、それプラス茶碗蒸・コロッケ・サラダ等がついてコーヒー１杯の値段でたまにおかわりする人もいるんですが、別のカップで持ってくるのが多いし、置いてる人って見てない気がするんですが。常連のお店でも。間違ってたらごめんなさ～い。すんません。
ということで、おっさんは闇の中へ消えてゆく。いないない　バババ・・・・・・。



### [2990] しゅり	2001.09.15 SAT 22:12:37　
	
《初めまして》
皆様､はじめまして。
何度かこの掲示板には来させて頂いたのですが､書き込みは初めてです。
先程､北条先生のコメント読みました。
・・・・・・報道姿勢。
そうなんです。いつも日本の報道姿勢には疑問がありました。
というより、『良識を持った』報道など､日本ではもはや死語になったのではないかと思います。

僕の、アメリカの友人のお母様はあのピッツバークに墜落した機に乗っていました。
未だに遺体の確認すら出来ていないそうです。
確かに､邦人の安否は気になりますが､日本でも多くの米国や諸国出身の方々が居るわけです。
そのことを少しでも踏まえて､報道して欲しいと思います。

初めてなのに愚痴ばかりでお見苦しかったですね。失礼致しました。

### [2989] 葵	2001.09.15 SAT 21:44:48　
	
＞［２９７３］ちゃこさま
　レス、ありがとうございます。そうですね、カップがアップで（←ダジャレでなく･･･）出てるシーンて少ないですもんね。ちょっとわかんないなぁ。キャッツアイのコーヒーカップって、どのくらいの数があるんでしょうか。あまり多くなくてもいいような気がしますけど？（だってリョウ達以外のお客さんがいることって少ないですよね。「平穏な一日」のときは…ねぇ…？）

　コーヒー好きのリョウの事だから、「専用」があるのなら、大きなマグカップかなぁとも思います。冴子さんのだと、ブランドの、繊細なデザインで高そうなやつかなぁ…。まぁ冴子さんも署長さんになったから、以前よりそうちょくちょくは来られないでしょうね。彼女も大変だ。野上パパ、元気かな？あいかわらず、うるさいのかしら…。（笑）

### [2988] ちゃこ	2001.09.15 SAT 16:30:54　
	
レス第２弾。

＞Ｐａｒｒｏｔ様「２９７６」
そうでしたか。「＠ＯＯ＠　Ｏ＠＠」でしたか（笑）
あそこはキッチリ分類がされてるから、変な本屋より探しやすくて良いです。
「ガイドブック」は去年出版されてるんですよね。ＣＨの人気の高さに
驚くばかりです・・・でも、今読んで読み応えがあるんだから、本当に
クオリティの高い漫画なんだと思う。だから、この人気は当然！？

＞あお様「２９７７」
「テロ」に関する素晴らしい洞察力と思ったら、専門分野だったのですね。
本当、最近の偏った報道には疑問を感じます。ダンナなんかは「情報操作だ！」
と心配してました。特にＴＶメディアは、書物と違って「行間」を与えない
（受け手を本当に受け身だけにしてしまう）危うさがあります。
情報に流されないこと。常に疑問を持つこと。そうしないと、日本だって
「自衛隊」が「軍」になったり、戦争の片棒を担ぐ事を
正当化してしまいそうで怖いです。

谷山浩子さん「天空歌集」ですか。レンタル屋に無いなぁ・・・
「Ｍｅｍｏｒｉｅｓ」は借りたんだけど。まだ、ゆっくり聴いてないのです。
牧師さん、そうハッキリ言って、主役より入れ込んで観てました。
だから彼の死と共に私の中で「ト＠ライ＠ン」は終わってしまったのです。
（大体、主役の名前忘れてるよ・・・（＾＾；；））

### [2987] ちゃこ	2001.09.15 SAT 16:30:12　
	
再びこんにちは。レスです。

＞Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ様「２９７４」
こんにちは。「張さん」の事、教えて下さって有り難うございます。
その回読んでるけど、やっぱり立ち読みだと、覚えていられないですね。
何か絵に描いたような悪役で笑えますが（＾＾；；）　
今後、目の離せないキャラであることは間違いなさそうです。

＞無言のパンダ様「２９７５」
そうなんです。「シークレットサービス」は、４店中３店で発見しました。
手がかり無く探していたときは、気づきもしなかったんですけど（＾＾；；）
いやはや、有り難うございました。
私としては、ノベライズみたいに「追加描写（？）」みたいのが
あったら良かったんだけど、そうじゃなかったので立ち読みしました（笑）
（アニメはドラマみたいに「ディレクターズカット版」とかないのかな？）
基本的に「香贔屓」なので、香が活躍してないと物足らないのです。
アニメは結構、香が「添え物」になってる話が多くて、その辺が寂しい。
あくまでメインは「ヒーローアクション物」なんですよねぇ・・・
あと、決められた箱に色んな要素を詰め込むため、心理描写が浅い事が
多くて、スペシャルなんか「勿体ないなぁ～」と思う事しばしば。
「スイートハート」も好きなんだけど、実は物足らない部分も多い。
ので「アニメコミック」増刷もさることながら「ノベライズ」で心理描写を
取り込んで書いて欲しいなぁ・・・なんて思ったりします。
超！我が儘ファンですな。


### [2986] sweeper	2001.09.15 SAT 16:04:26　
	
こんにちは。今回はレスです。
＞もっぴー様。［２９６６]
レス、ありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」です。宇都宮。かなりローカルです。餃子がメジャーだと思います。きわめつけは、JR宇都宮駅東口にある「餃子の像」これにはあ然としました。（私は在住は宇都宮ではありませんが。）あと、オ＠オン通りに「１０９」が出来る予定です。

＞ちゃこ様。[２９７３]、無言のパンダ様。[２９７５]
「愛と宿命のマグナム」についてのレス、ありがとうございます。今見ると「もっこり」懐かしいですよね。「もっこり体操」私の笑いのツボを見事に直撃しましたが・・・。
大佐とりょうが戦う理由。大佐はりょうと香を昔の自分に重ねていたところがありましたよね。大佐はニーナの母親を愛していたから彼女の幸せのためを思って自ら身を引いたけど、りょうは自分のいる世界が香を傷つけるとわかっていても、手放すことができないでいる。昔の自分とりょうは似たような境遇だったから、大佐は答えを出すためにりょうに戦いを申し込んだのではないのでしょうか。あるいは、ニーナの母親の幸せのために彼女のもとから身を引いたのは本当にいい決断だったのか迷っていたからりょうと戦って答えを出そうと思ったのではと思います。
ちゃこ様[２９７３]も書いていますが、りょうははじめから自分の答えは出ていたのではと思います。
それから、りょうと香の「残暑見舞」のはがきもらえたんですか！私は全然そんなこと知らなかったので・・・。これからも大切にして下さいね！

＞ちゃこ様。[２９７０]、Parrot様。[２９７６]
「ＣＨ３」のサントラについてのレス、ありがとうございます。
「A　LOVE　NO　ONE　CAN　CHANGE」いいですよね。りょうが香に望んでいることがそのまま出ている気がしました。
あと私は「MIDNIGHT　RAIN」をくりかえし聴いてしまいます。訳詞を読んでいたら、りょうの香に対する気持ちかなと思いました。歌い出しの「お前の愛が必要なんだ＠＠＠頼むから行かないでくれ・・・」というところなんかが、そんな気がします。
次は、「ドラマティックマスター」と「ドラマティックマスターⅡ」のゲットです！(笑)
Parrot様。あと「こもれ陽の下で・・・」ですが、８月３０日に本屋さんに注文しました。

それでは、また来ます。


### [2985] えみ	2001.09.15 SAT 15:46:54　
	
はじめましてです。
香さんが居なくなっちゃった事をやっと受け入れつつある今日この頃ですが、今になって又一層喪失感です。
回想シーンで香さん出てきた日には、香さんが幸せそうな顔だけに余計にいじらしいやなんやらで、、、くぅ～。
リョウさんはこうなった以上は絶対に安息の場所を得られるとは思えないので、北条センセにお願いしたいんですが。
香さんは短かったけどいい人生を送ったんだなと思わせる回想シーンを一杯描いて下さいね。
ま、高校生だった私も大人になったし男性誌だけに濃いシーンなんつうのもなんてね、ウフ。

### [2984] 無言のパンダ	2001.09.15 SAT 15:23:25　
	
Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ様（２９７４）
先生のメッセージに対する「解釈」ありがとうございます。
読んで、気持ちが楽になりました♪
私って、打たれ弱い性格で、すぐクヨクヨしちゃうんです～。
そうですよね、ご自分のＨＰのこと悪くおっしゃるはずないですよね！

### [2983] ちゃこ	2001.09.15 SAT 15:22:56　
	
こんにちは。９月も半ばというのに、一向に涼しくならないですね。
早く、秋が来て欲しいです。

「掲示板を短時間で見る方法」
あひる様、はじめまして。（＞２８９２）
皆様にご迷惑と知りつつ、長文を書いてしまうちゃこです。
コンパクトにまとめる努力はしてますので、今後とも宜しくお願いします。
ところで。短時間で掲示板を見られる方法を、紹介したいと思います。

Ｗｅｂソフトには、今アクセスしているページを保存する機能があります。
例えば、私の使用している「ネットスケープコミュニケーター」だと
「ファイル」のところにある「別名で保存」がそうです。
掲示板の場合、肝心なのは「文字情報」ですから、
保存形式で「テキスト」を選べば、皆さんの書き込みがＰＣに保存されます。
（そのページを開いた状態であれば、接続切った後も保存作業は出来るはず）
書き込みをするときも、あらかじめワープロソフトで「テキスト形式」の
書き込みを作って置いて、コピー＆ペーストで画面に載っければ早いです。
（ただ、改行コードがそれぞれ違うので、その辺は気を付けましょう）
私はこの方法で、１回のアクセス時間が長くても３分程度で済んでいます。
ちょっと分かり難い説明だったかもしれませんが、お試し下さい。

### [2982] あひる	2001.09.15 SAT 10:00:47　
	
はじめまして！！あひると申します。
今までずっと、BBSを覗いてはいたんですが、みなさんの書き込みがあまりに長文なので躊躇していました。(>_<)
私は親に寄生している身なのであまり長時間のネットは控えているんです。(電話代は親が払ってくれてますので・・・。)
それでも、出来る限り参加したいと思います。(^○^)
よろしく！！！

祝ＡＧ単行本発売
ＡＧを最初読んだ時、香が死んでしまっていてすごくショックでした。でも、読み進めていくとりょうちゃんが香のことをとっても愛しているのがヒシヒシと伝わってきて思わず涙してしまいました。

今回のアメリカに起きた悲惨なテロにはやりきれない思いで一杯です。
なぜ、世界平和って難しいんでしょうね。宗教がらみになるとなかなか日本人にはわかりずらいところですが。みな、家族を思い、友人を思う気持ちは同じなのに・・・。悲しいものです。

### [2981] rika	2001.09.15 SAT 09:11:01　
	
＞ぴろちsama
＞安否確認のできるホームページ、アメリカのほうであるみたいです、どっかのニュースでいってた。すいませんアドレスわかんないですが。

事件当日,2日目では私は検索したりしても、見つかりませんした
・・・・・・。
そんなHPがあったら、TV等のマスコミはもっと声高にHpの存在を
いうべきだったお思います。公式ではなくとも。ニュアンスだけでもつたえるとか？？？やっと昨日某○H○では、外国人被害者
を国別ですが人数でだしたぐらい、報道速度は遅いのですから。
国際社会なんだから！

北条さんのメッセージ共感します。

